DOM(Document Object Model)  - это объектная модель, используемая для XML/HTML-документов.
Это представление документа в виде дерева тегов. Это дерево образуется за счет вложенной структуры тегов плюс текстовые фрагменты страницы, 
каждый из которых образует отдельный узел.С помощью  JS можно влиять, дополнять или менять ДОМ.